%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Un magicien dit à un spectateur :
\begin{quote}
  \og Multipliez le jour de votre naissance par $25$, ajoutez $30$, multipliez par $80$ le résultat obtenu, ajoutez le double du mois de votre naissance puis retranchez \nombre{2400}.
  \\Quel nombre obtenez-vous ?\fg
\end{quote}
Quelques secondes après que le spectateur ait annoncé le résultat, le magicien donne le jour et le mois de naissance de spectateur!
\\Explique le \og truc\fg\ de ce magicien.